求教巴絲打關於血糖問題（餐後2小時 8.2-8.4）

小弟平時玩開健身，每次操練兩到三小時左右，每星期五日。因爲平時做嘢無辦法小食多餐，所以午餐and晚餐（睡前5小時食）會食得比較多，希望可以食夠。其中白飯每餐約350-400g。最近無意中想起測下自己餐後2小時血糖，測得餐後2小時為8.2-8.4，餐後3小時為6.8-6.9

係網上見到理想值為餐後兩小時<7.8 ，餐後3小時<6.1

我想問下我依家應該點做，去做糖耐量測試？定係驗HbA1c？

好煩惱冇諗過自己做開運動，今日度出來會高左好驚啊
希望巴絲打可以幫下我

我一日食唔超過200克白飯

有運動開

餐前係幾多先？

建議巴打去做body check啦
有無成日口乾同急尿

空腹4.7-5.5左右

無啊

糖尿病前期指的是身體內糖調節功能已經受損的狀態，血糖值介於正常與糖尿病之間。一般沒有明顯的症狀，不容易發現，必須驗血糖才知道。

遺傳、肥胖、少運動、年齡都是危險因子。其中 年紀愈大愈要注意，40多歲開始容易出現血糖 問題;65歲以上者，大概有三成到四成的人血 糖值會落在糖尿病前期。

正常人的空腹血糖應該在100mg/dl以下，如果 高於126mg/dl為糖尿病，截於兩者之間的即是 前期;另一個更準確的判斷指標是HbA1c(糖化 血紅素)，若濃度大於6.5%為糖尿病，5.7- 6.4%則為糖尿病前期。

醫師翁茂登解釋，HbA1c代表血液中紅血球含有 的血素，血液中的葡萄糖會與血紅素結合，形成 糖化血紅素。由於葡萄糖依附在血紅素上不易脫 落，且血紅素有一定的壽命，測得的糖化血紅素 濃度反應出過去約90天的血糖狀況。

預防進入糖尿病前期，最重要的是運動。翁茂登 表示，規律的運動有助於增加身體對於胰島素的 反應，有效控制血糖。建議每周能夠運動5次， 每次30分鐘，養成習慣改變生活型態，像他自 己雖然每周工作約60小時，但仍然固定做重量 訓練，以及騎腳踏有氧訓練，維持體能也降低血糖。

至於飲食，一些人的觀念是糖尿病、糖尿病前期的患者要對於某些東西完全忌口，對此，翁茂登 則表示，最重要還是均衡飲食。西瓜、肥肉、甚至是汽水、冰淇淋，偶爾吃一點點沒有太大的關 係，但當然不能每天吃，一周一次或是一個月一次不會有太大的問題。

「最重要的還是減肥。」翁茂登指出，肥胖是糖尿病與很多慢性病的根源，控制BMI(Body Mass Index，體重除以身高的平方)，控制飲食經常運動，維持輕盈的體態，可大幅降低糖尿 病前期的發生機率。

他提醒，糖尿病前期代表未來得到糖尿病的風險很高，而糖尿病會倍增心臟病、中風的機率。如 果年齡45歲以上，BMI35以上者，除了生活型態調整以外，則可以考慮吃控制血糖的藥物。

load唔夠碳水化合物夠力咩？定係食其他類型嘅碳水化合物？

正常應該兩者都要做，要診斷糖尿病正常唔會用單一指標

特別係有啲介乎於係同唔係果啲，空腹血糖，同hba1c都

應唔要做

打錯，係hba1c同空腹血糖都要做

去醫院 check fasting plasma glucose 同oral glucose tolerance test

估你應該係糖尿病前期

溝啲中等gi 食物搭夠，例如蕃薯，而且集中gym 前兩個鐘果餐食 , gym 後再食少少carbs ,其他餐數差唔多無carbs

白飯高gi 再加上你食咁多可能影響insulin分泌
最差情況就可能係pre diabetes 都係check下穩陣呀

收到

食得比較多係咩意思先 特登食去增肌 定其實對你都係正常份量
如果係前者你咪試下減啲量到正常量先度

同埋你幾多歲個啲都好影響洗唔洗檢查/ 你檢查既方法/壓力呀個啲其實都好有影響

仲有你講HbA1c係check緊3個月之既野 如果係近期先有呢個問題咁未必有用

同埋正常黎講肌肉都好吸糖，如果你好大隻，平時又唔係暴飲暴食，應該都唔會有野Ge,除非你本身啲Gene 有野

如果你有做開運動又後生其實唔洗咁驚

我得29咋BMI 22.7

但佢做三個鐘gym 會唔會過長？有睇過啲report 講運動時間過長反而會引起血糖標升，唔記得係咩原理

BMI 對有健身既人更唔準 因為本係肌肉就重 BMi係冇consider 到你係肌肉定脂肪 你可以用體脂比做參考 當然去醫院做檢查係好 但係你個數字咁marginal 同埋又後生 其實都會唔會比藥你食 咪又係lifestyle modification先

所以有錢去check清楚冇話 冇錢先下轉飲食同其他習慣先再睇下個數字點

糖尿病二型係因為胰島素阻抗異常，令血糖走唔到，積聚係血入面形成高血糖
但血糖高並不等同胰島素阻抗異常，可以係腸胃消化、自律神經失調、個人精神緊張都會令血糖升高
所以最後都係要抽血驗糖化血紅蛋白為準

btw研究話以糖尿病前期黎講，間歇性斷食即係多食少餐會幫助血糖正常化，其實少食多餐已經係old news

運動太激烈或太長時間的確有機會令糖糖上升，但都係短時間之內係咁。如果樓主check過幾次飯後血糖都係咁，咁似本身有問題多，可能係impair fasting glucose 或者impair glucose tolerance